\chapter*{Agradecimientos}
Quiero expresar mi sincero agradecimiento a quienes han contribuido de manera significativa a mi trayectoria académica y personal durante el desarrollo de esta carrera.

En primer lugar, agradezco profundamente a mi madre por su inquebrantable apoyo y por haber creído en mi capacidad para alcanzar cada uno de mis objetivos. A mi padre por enseñarme la perseverancia y la disciplina. A mi familia y amigos, les agradezco por su constante compañía y aliento a lo largo de este exigente camino.

A mi director Danilo Paez, a mi co-directora Laura Díaz y al profesor Daniel Britos por su valiosa guía durante este proyecto.

A mis valiosos compañeros, quienes no solo fueron un apoyo fundamental, sino que también añadieron alegría a esta experiencia y poder compartir este trayecto educativo y el conocimiento adquirido con ellos ha sido una experiencia enriquecedora y significativa. 

Mi reconocimiento también se extiende a los respetados profesores que dejaron una marca indeleble en mi formación. A aquellos que, con entusiasmo y alegría, transmitieron su pasión por el conocimiento. A los que dedicaron paciencia infinita para explicar conceptos hasta lograr una comprensión completa. Les agradezco por sus valiosos consejos, por su dedicación a nuestra educación, por las horas adicionales de consulta y por su constante esfuerzo por avivar la chispa del aprendizaje en cada uno de nosotros.

Agradezco a mi país y a esta prestigiosa universidad por ofrecerme la oportunidad de cursar esta carrera. Me comprometo a retribuir este privilegio contribuyendo al servicio de la sociedad.

Finalmente, mi gratitud se dirige a mi abuela, cuya presencia he sentido a lo largo de toda mi carrera. Su apoyo desde el cielo ha sido una guía constante.

Estoy profundamente agradecido a todos por formar parte de este viaje educativo y formativo que ha enriquecido mi vida.